

Tabla de Propiedades y algunas Transformadas de Fourier

	$f(t) = \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} F(\omega) e^{j\omega t} d\omega$	$F(\omega) = \int_{-\infty}^{+\infty} f(t) e^{-j\omega t} dt$
1	$a_1 f_1(t) + a_2 f_2(t)$	$a_1 F_1(\omega) + a_2 F_2(\omega)$
2	$f(at), a \neq 0$	$\frac{1}{ a } F\left(\frac{\omega}{a}\right)$
3	$f(t \mp t_0)$	$e^{\mp j\omega t_0} F(\omega)$
4	$e^{\pm j\omega_0 t} f(t)$	$F(\omega \mp \omega_0)$
5	$f(t) \cdot \cos(\omega_0 t)$	$\frac{1}{2} F(\omega - \omega_0) + \frac{1}{2} F(\omega + \omega_0)$
6	$f(t) \cdot \sen(\omega_0 t)$	$\frac{1}{2j} F(\omega - \omega_0) - \frac{1}{2j} F(\omega + \omega_0)$
7	$F(t)$	$2\pi f(-\omega)$
8	$\frac{d^n f(t)}{dt^n}, n \in \mathbb{N}$	$(j\omega)^n F(\omega)$
9	$\int_{-\infty}^t f(t') dt'$	$\frac{1}{j\omega} F(\omega) + \pi F(0) \delta(\omega)$
10	$(-jt)^n f(t), n \in \mathbb{N}$	$\frac{d^n F(\omega)}{d\omega^n}$
11	$\frac{f(t)}{-jt}$	$\int_{-\infty}^{\omega} F(\omega') d\omega'$
12	$f_1(t) * f_2(t)$	$F_1(\omega) \cdot F_2(\omega)$
13	$f_1(t) \cdot f_2(t)$	$\frac{1}{2\pi} F_1(\omega) * F_2(\omega)$
14	$\int_{-\infty}^{\infty} f_1(t) \overline{f_2(t)} dt$	$\frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{\infty} F_1(\omega) \cdot \overline{F_2(\omega)} d\omega$
15	$e^{-at} u(t)$	$\frac{1}{a + j\omega}$
16	$e^{-a t }$	$\frac{2a}{a^2 + \omega^2}$
17	$e^{-at^2}, a \neq 0$	$\sqrt{\frac{\pi}{a}} e^{-\frac{\omega^2}{4a}}$
18	$A \cdot p_{2T}(t)$	$2AT \text{sinc}(\omega T)$
19	$\Delta(t) = \begin{cases} A \left(1 - \frac{ t }{T}\right), & t < T \\ 0, & t > T \end{cases}$	$AT \text{sinc}^2\left(\frac{\omega T}{2}\right)$
20	$\frac{t^{n-1}}{(n-1)!} e^{-at} u(t)$	$\frac{1}{(j\omega + a)^n}$
21	$e^{-at} \sen \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{\omega_0}{(a + j\omega)^2 + \omega_0^2}$
22	$e^{-at} \cos \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{a + j\omega}{(a + j\omega)^2 + \omega_0^2}$
23	$k \delta(t)$	k
24	k	$2\pi k \delta(\omega)$
25	$\text{sgn}(t)$	$\frac{2}{j\omega}$
26	$u(t)$	$\frac{1}{j\omega} + \pi \delta(\omega)$
27	$\cos \omega_0 t$	$\pi [\delta(\omega - \omega_0) + \delta(\omega + \omega_0)]$
28	$\sen \omega_0 t$	$j\pi [\delta(\omega + \omega_0) - \delta(\omega - \omega_0)]$
29	$e^{\pm j\omega_0 t}$	$2\pi \delta(\omega \mp \omega_0)$
30	$\sum_{n=-\infty}^{\infty} C_n e^{jn\omega_0 t}, C_n = \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2} f(t) e^{-jn\omega_0 t} dt, \omega_0 = \frac{2\pi}{T}$	$2\pi \sum_{n=-\infty}^{\infty} C_n \delta(\omega - n\omega_0)$
31	$\sum_{n=-\infty}^{\infty} \delta(t - nT_S)$	$\omega_S \sum_{n=-\infty}^{\infty} \delta(\omega - n\omega_S), \omega_S = \frac{2\pi}{T_S}$
32	$t^n, n \in \mathbb{N}$	$2\pi j^n \frac{d^n \delta(\omega)}{d\omega^n}$

Tabla de Propiedades y algunas Transformadas de Laplace

	$f(t) = \frac{1}{2\pi j} \int_{\sigma-j\infty}^{\sigma+j\infty} F(s)e^{st} ds, s = \sigma + j\omega$	$F(s) = \int_0^{+\infty} f(t)e^{-st} dt$
1	$a_1 f_1(t) + a_2 f_2(t)$	$a_1 F_1(s) + a_2 F_2(s)$
2	$f(at), a \neq 0$	$\frac{1}{a} F\left(\frac{s}{a}\right)$
3	$f(t-\tau)u(t-\tau)$	$e^{-s\tau} F(s)$
4	$e^{\pm at} f(t)$	$F(s \mp a)$
5	$f_1(t) * f_2(t)$	$F_1(s) \cdot F_2(s)$
6	$f_1(t) \cdot f_2(t)$	$\int_{c-j\infty}^{c+j\infty} F_1(\tau) F_2(s-\tau) d\tau$
7	$\frac{d^n f(t)}{dt^n}, n \in \mathbb{N}, t \geq 0$	$s^n F(s) - s^{n-1} f(0) - s^{n-2} f'(0) - \dots - f^{(n-1)}(0)$
8	$\int_{-\infty}^t f(t') dt'$	$\frac{F(s)}{s} + \frac{\int_{-\infty}^0 f(t) dt}{s}$
9	$(-t)^n f(t), n \in \mathbb{N}$	$\frac{d^n F(s)}{ds^n}$
10	$\frac{f(t)}{t}$	$\int_s^{\infty} F(u) du$
11	$f(t) = f(t+T)$	$\frac{1}{1-e^{-sT}} \int_0^T f(t) e^{-st} dt$
12	$f(0)$	$\lim_{s \rightarrow \infty} sF(s)$
13	$\lim_{t \rightarrow \infty} f(t)$	$\lim_{s \rightarrow 0} sF(s)$
14	$\lim_{t \rightarrow \infty} f^{(n-1)}(t)$	$\lim_{s \rightarrow 0} s^n F(s)$
15	$\sum_{k=1}^n \frac{P(\alpha_k)}{Q'(\alpha_k)} e^{\alpha_k t}, \alpha_k / Q(\alpha_k) = 0$	$\frac{P(s)}{Q(s)}, gr(P) < gr(Q) = n$
16	$e^{\pm at} u(t)$	$\frac{1}{s \mp a}$
17	$t^n e^{\pm at} u(t), n \in \mathbb{N}$	$\frac{n!}{(s \mp a)^{n+1}}$
18	$u(t)$	$\frac{1}{s}$
19	$e^{-a t }$	$\frac{2a}{a^2 - s^2}, \text{ con } F_b(s) = \int_{-\infty}^{+\infty} f(t) e^{-st} dt$
20	$(1 - e^{-at}) \cdot u(t)$	$\frac{a}{s(s+a)}$
21	$e^{-at} \text{sen } \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{\omega_0}{(s+a)^2 + \omega_0^2}$
22	$e^{-at} \cos \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{s+a}{(s+a)^2 + \omega_0^2}$
23	$\cos \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{s}{s^2 + \omega_0^2}$
24	$\text{sen } \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{\omega_0}{s^2 + \omega_0^2}$
25	$k\delta(t)$	k
26	$\frac{d^n \delta(t)}{dt^n}$	s^n
27	$\sum_{n=-\infty}^{\infty} \delta(t-nT)$	$\frac{1}{1-e^{-sT}}$
28	$\cosh \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{s}{s^2 - \omega_0^2}$
29	$\sinh \omega_0 t \cdot u(t)$	$\frac{\omega_0}{s^2 - \omega_0^2}$

Tabla de Propiedades de la Transformada Z

Propiedades Comunes para TZB y TZU		
#	$f_{[n]} = \frac{1}{2\pi j} \oint_C F(z) z^{n-1} dz, n \in \mathbb{Z}$	$F_b(z) = \sum_{n=-\infty}^{\infty} f_{[n]} z^{-n}; F(z) = \sum_{n=0}^{\infty} f_{[n]} z^{-n}$
1	$a_1 f_{1[n]} + a_2 f_{2[n]}$	$a_1 F_1(z) + a_2 F_2(z)$
2	$\overline{f_{[n]}}$	$\overline{F(z)}$
3	$Re\{f_{[n]}\}$	$\frac{1}{2} [F(z) + \overline{F(z)}]$
4	$Im\{f_{[n]}\}$	$\frac{1}{2j} [F(z) - \overline{F(z)}]$
5	$n^k f_{[n]}$	$(-1)^k \left(z \frac{d}{dz} \right)^k F(z), k \in \mathbb{N} \cup \{0\}$
6	$a^{\pm n} f_{[n]}, a \neq 0$	$F(a^{\mp 1} z)$
7	$\{f_{[n]}\} * \{g_{[n]}\}$	$F(z) \cdot G(z)$
8	$f_{[n]} = \frac{1}{2\pi j} \oint_{\gamma} F(z) z^{n-1} dz, n \in \mathbb{Z}$	$F(z)$
9	$f_{[nT_s]} = \frac{T_s}{2\pi} \int_{-\pi/T_s}^{\pi/T_s} F(e^{j\omega T_s}) \cdot e^{jn\omega T_s} d\omega$	$F(z)$
10	$f_{[n]} \cdot g_{[n]}$	$\frac{1}{2\pi j} \oint_{\gamma} \frac{1}{\omega} F(\omega) \cdot G\left(\frac{z}{\omega}\right) d\omega$
Propiedades Exclusivas de TZB		
#	$f_{[n]} = \frac{1}{2\pi j} \oint_C F(z) z^{n-1} dz, n \in \mathbb{Z}$	$F_b(z) = \sum_{n=-\infty}^{\infty} f_{[n]} z^{-n}$
1	$f_{[n+a]}$	$z^a F(z)$
2	$f_{[n-a]}$	$z^{-a} F(z)$
3	$f_{[-n]}$	$F\left(\frac{1}{z}\right)$
4	$\frac{f_{[n]}}{n+a}$	$-z^a \int z^{-1-a} F(z) dz$
5	$\overline{f_{[-n]}}$	$\overline{F\left(\frac{1}{z}\right)}$
Propiedades Exclusivas de TZU		
#	$f_{[n]} = \frac{1}{2\pi j} \oint_C F(z) z^{n-1} dz, n \in \mathbb{N} \cup \{0\}$	$F(z) = \sum_{n=0}^{\infty} f_{[n]} z^{-n}$
1	$f_{[n+a]}$	$z^a [F(z) - f_{[0]} - z^{-1} f_{[1]} - \dots - z^{-a+1} f_{[a-1]}], a \in \mathbb{N}$
2	$f_{[n-a]}$	$z^{-a} F(z), a \in \mathbb{N}$
3	$f_{[n-a]}$	$z^{-a} F(z) + f_{[-a]} + z^{-1} f_{[-a+1]} + z^{-2} f_{[-a+2]} + \dots + z^{-a+1} f_{[-1]}$
4	$f_{[0]}$	$\lim_{z \rightarrow \infty} F(z)$
5	$\lim_{n \rightarrow \infty} f_{[n]}$	$\lim_{z \rightarrow 1} (1 - z^{-1}) F(z)$
6	$\nabla f_{[n]}$	$\frac{z-1}{z} F(z)$
7	$\nabla^m f_{[n]}$	$\left(\frac{z-1}{z} \right)^m F(z)$
8	$\Delta f_{[n]}$	$(z-1) F(z) - z f_{[0]}$
9	$\Delta^m f_{[n]}$	$(z-1)^m F(z) - z \sum_{k=0}^{m-1} (z-1)^{m-k-1} \Delta^k f_{[0]}$
10	$\sum_{k=0}^n f_{[k]}$	$\frac{z}{z-1} F(z)$
11	$\frac{f_{[n]}}{n}, n \in \mathbb{N}$	$\int_z^{\infty} \frac{F(z')}{z'} dz' + \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{f_{[n]}}{n}$

Identidad de Parseval

Siendo:
$$\begin{cases} \nabla f_{[n]} = f_{[n]} - f_{[n-1]} \\ \Delta f_{[n]} = f_{[n+1]} - f_{[n]} \end{cases}$$

$$\sum_{n=-\infty}^{\infty} f_{[n]} \overline{g_{[n]}} = \frac{1}{2\pi j} \oint_{\gamma} F(\omega) \cdot G\left(\frac{1}{\omega}\right) \omega^{-1} d\omega$$

$$\sum_{n=-\infty}^{\infty} |f_{[n]}|^2 = \frac{1}{2\pi j} \oint_{\gamma} F(\omega) \cdot F\left(\frac{1}{\omega}\right) \omega^{-1} d\omega$$

Pares de Transformadas Z Unilateral

#	$f_{[n]} = \frac{1}{2\pi j} \oint_C F(z) z^{n-1} dz, n \in \mathbb{Z} \cup \{0\}$	$F(z) = \sum_{n=0}^{\infty} f_{[n]} z^{-n}$	Región de Convergencia
1	$\delta[n]$	1	$\forall z \in \mathbb{Z}$
2	$\delta[n-m]$	z^{-m}	$\forall z \in \mathbb{Z} - \{0\}$
3	$u[n]$	$\frac{z}{z-1}$	$ z > 1$
4	$n \cdot u[n]$	$\frac{z}{(z-1)^2}$	$ z > 1$
5	$n^2 \cdot u[n]$	$\frac{z(z+1)}{(z-1)^3}$	$ z > 1$
6	$a^n \cdot u[n]$	$\frac{z}{z-a}$	$ z > a $
7	$n \cdot a^{n-1} \cdot u[n]$	$\frac{z}{(z-a)^2}$	$ z > a $
8	$(n+1) a^n \cdot u[n]$	$\frac{z^2}{(z-a)^2}$	$ z > a $
9	$\frac{(n+1)(n+2)\dots(n+m)}{m!} a^n \cdot u[n]$	$\frac{z^{m+1}}{(z-a)^{m+1}}$	$ z > a $
10	$\cos(\Omega_0 n) u[n]$	$\frac{z(z - \cos \Omega_0)}{z^2 - 2z \cos \Omega_0 + 1}$	$ z > 1$
11	$\sin(\Omega_0 n) u[n]$	$\frac{z \sin \Omega_0}{z^2 - 2z \cos \Omega_0 + 1}$	$ z > 1$
12	$a^n \cdot \cos(\Omega_0 n) u[n]$	$\frac{z(z - a \cos \Omega_0)}{z^2 - 2az \cos \Omega_0 + a^2}$	$ z > a $
13	$a^n \cdot \sin(\Omega_0 n) u[n]$	$\frac{az \sin \Omega_0}{z^2 - 2az \cos \Omega_0 + a^2}$	$ z > a $
14	$e^{-anT} u[n]$	$\frac{z}{z - e^{-aT}}$	$ z > e^{-aT}$
15	$e^{-anT} \cdot \cos(n\omega_0 T) u[n]$	$\frac{z(z - e^{-aT} \cos \omega_0 T)}{z^2 - 2ze^{-aT} \cos \omega_0 T + e^{-2aT}}$	$ z > e^{-aT}$
16	$e^{-anT} \cdot \sin(n\omega_0 T) u[n]$	$\frac{ze^{-aT} \sin \omega_0 T}{z^2 - 2ze^{-aT} \cos \omega_0 T + e^{-2aT}}$	$ z > e^{-aT}$
17	$\sinh(\Omega_0 n) u[n]$	$\frac{z \sinh \Omega_0}{z^2 - 2z \cosh \Omega_0 + 1}$	$ z > e^{-\Omega_0}$
18	$\cosh(\Omega_0 n) u[n]$	$\frac{z(z - \cosh \Omega_0)}{z^2 - 2z \cosh \Omega_0 + 1}$	$ z > e^{-\Omega_0}$

Expresiones útiles

$$\sin^2 \theta + \cos^2 \theta = 1$$

$$\cos^2 \theta - \sin^2 \theta = \cos 2\theta$$

$$\cos^2 \theta = \frac{1}{2}(1 + \cos 2\theta)$$

$$\sin^2 \theta = \frac{1}{2}(1 - \cos 2\theta)$$

$$\sin(\alpha \pm \beta) = \sin \alpha \cos \beta \pm \cos \alpha \sin \beta$$

$$\cos(\alpha \pm \beta) = \cos \alpha \cos \beta \mp \sin \alpha \sin \beta$$

$$\sin \alpha \sin \beta = \frac{1}{2} \cos(\alpha - \beta) - \frac{1}{2} \cos(\alpha + \beta)$$

$$\cos \alpha \cos \beta = \frac{1}{2} \cos(\alpha - \beta) + \frac{1}{2} \cos(\alpha + \beta)$$

$$\sin \alpha \cos \beta = \frac{1}{2} \sin(\alpha - \beta) + \frac{1}{2} \sin(\alpha + \beta)$$

Tabla de Propiedades Transformada de Fourier de una Secuencia (TFS)

#	$f[n] = \frac{1}{2\pi} \int_{-\pi}^{\pi} F(e^{j\omega}) e^{jn\omega} d\omega$	$F(e^{j\omega}) = \sum_{n=-\infty}^{\infty} f[n] \cdot e^{-jn\omega}$
1	$a_1 f_1[n] + a_2 f_2[n]$	$a_1 F_1(e^{j\omega}) + a_2 F_2(e^{j\omega})$
2	$f[n \mp n_0]$	$F(e^{j\omega}) \cdot e^{\mp jn_0\omega}$
3	$f[n] \cdot e^{\pm jn\omega_0}$	$F(e^{j(\omega \mp \omega_0)})$
4	$\overline{f[n]}$	$\overline{F(e^{-j\omega})}$
5	$f[-n]$	$F(e^{-j\omega})$
6	$\overline{f[-n]}$	$\overline{F(e^{j\omega})}$
7	Sobremuestreador: $f_{(L)}[n] = \begin{cases} f[n/L] & \text{si } n = kL, k \in \mathbb{Z} \\ 0 & \text{si } n \neq kL, k \in \mathbb{Z} \end{cases}$	$F(e^{j\omega L})$
8	Submuestreador: $g[n] = f[nM]$	$G(e^{j\omega}) = \frac{1}{M} \sum_{l=0}^{M-1} F(e^{j(\omega - 2\pi l)/M})$
9	$x[n] * h[n]$	$X(e^{j\omega}) \cdot H(e^{j\omega})$
10	$x[n] \cdot h[n]$	$\frac{1}{2\pi} \int_{-\pi}^{\pi} X(e^{j\theta}) \cdot H(e^{j(\omega - \theta)}) d\theta$
11	$f[n] - f[n-1]$	$(1 - e^{-j\omega}) F(e^{j\omega})$
12	$\sum_{k=-\infty}^n f[k]$	$(1 - e^{-j\omega})^{-1} F(e^{j\omega})$
13	$nf[n]$	$j \frac{dF(e^{j\omega})}{d\omega}$
14	$f[n] = \delta[n]$	$F(e^{j\omega}) = 1$
15	$f[n] = \delta[n - n_0]$	$F(e^{j\omega}) = e^{-jn_0\omega}$
16	$f[n] = \sum_{k=-\infty}^{\infty} \delta[n - kN]$	$F(e^{j\omega}) = \frac{2\pi}{N} \sum_{k=-\infty}^{\infty} \delta\left(\omega - \frac{2\pi k}{N}\right)$
17	$f[n] = e^{j\omega_0 n}$	$F(e^{j\omega}) = 2\pi \sum_{k=-\infty}^{\infty} \delta(\omega - \omega_0 - 2\pi k)$
18	Serie Discreta de Fourier: $f[n] = \sum_{k=0}^{N-1} a_k e^{j \frac{2\pi nk}{N}}$	$F(e^{j\omega}) = 2\pi \sum_{k=-\infty}^{\infty} a_k \delta\left(\omega - \frac{2\pi k}{N}\right)$
19	Relación de Parseval para señales aperiódicas: $E = \sum_{n=-\infty}^{\infty} f[n] ^2 = \frac{1}{2\pi} \int_{-\pi}^{\pi} F(e^{j\omega}) ^2 d\omega$	

Tabla de Propiedades de Transformada Discreta de Fourier (TDF)

#	$f[n] = \frac{1}{N} \sum_{k=0}^{N-1} F[k] \cdot e^{j \frac{2\pi \cdot n \cdot k}{N}} ; n = 0, 1, 2, 3, \dots, N-1$	$F[k] = \sum_{n=0}^{N-1} f[n] \cdot e^{-j \frac{2\pi \cdot n \cdot k}{N}} ; k = 0, 1, 2, 3, \dots, N-1$
1	$a_1 f_1[n] + a_2 f_2[n]$	$a_1 F_1[k] + a_2 F_2[k]$
2	$f([n \mp n_0])_N$	$F[k] \cdot W_N^{\pm n_0 k}$ con $W_N = e^{-j \frac{2\pi}{N}}$
3	$f[n] \cdot W_N^{\pm k_0 n}$	$F([k \pm k_0])_N$ con $W_N = e^{-j \frac{2\pi}{N}}$
4	$x[n] \otimes h[n] = \sum_{l=0}^{N-1} x[l] \cdot h([n-l])_N$, con $n = 0, 1, 2, 3, \dots, N-1$	$X[k] \cdot H[k]$
5	$x[n] \cdot h[n]$	$\frac{1}{N} \sum_{l=0}^{N-1} X[l] \cdot H([k-l])_N$, con $k = 0, 1, 2, 3, \dots, N-1$
6	$\overline{f[n]}$	$\overline{F([-k])_N}$
7	$\overline{f([-n])_N}$	$\overline{F[k]}$